ND filter 減光鏡 問題

sony 1635GM, 24105F4
想買塊減光鏡 圓形ND1000 影景
HOYA -> 太厚. 廣角鏡易有暗角?. 但質素係OK
H&Y -> 大陸野 好似好少REVIEW.
B+W -> 貴好多.但質素同HOYA 好似差唔多
其他牌子睇岩左
irix edge
breakthrough X4
佢地D REVIEW 幾好
但係香港好似冇賣
irix edge, breakthrough X4 都過千. 我都OK 只要佢質素OK
大家有冇咩意見

Polar pro

用緊 Irix edge ND128，偏色唔算嚴重，覺得性價比幾高 (Amazon US 入手)
參考左呢個 review

比較特別係呢塊filter ge profile真係好薄，紋路太短所以幾難從d step up ring到拆落黎，不過造工其實唔錯

邊度入手?

我想要10 stop 82mm 但冇貨 香港又唔見有
irix 同brkthru 我都想買

前排日蝕之後應該有好多2手ND1000放盤

Irix 10 stop Adorama 都係 on backorder
Breakthrough X4 風評都好好，不過真係貴多倍
或者考慮下條片有提 ge Formatt-hitech?

佢個炫光 唔係我想要

H&Y?

香港好似啱啱有代理
冇就Amazon

Lee bigstopper

行過幾間都話唔賣大陸貨 可能有原因 我都搵唔到好多review

有冇D 中肯少少既REVIEW / comparison
而家SEARCH 親D REVIEW 基本上都話塊filter好好
樓上果條youtube comparison 真係好中肯. 有埋圖

睇睇下都係覺得個flaring問題...真係有D 問題

我果時都無比較既review睇，掛住睇點用既官方片...係貴左d啫... 個100x100mm square mount可以買鴨記..除左貪方便可調式ND用環型外...我覺得影風景都係用番固定spuare filter多野玩同質數靚d

呢度有用家分享，希望可以幫到你：

THX
你用後感覺得偏色同暗角. 炫光 方面大唔大問題
我係會用到廣角鏡

因為我支21mm鏡本身有黑角，曝過10mins玩霧化肯定偏瘀d，慢慢執... 果時無而家咁多牌子，現貨都係lee, cokin...hitech 好似要上網買

士奶打都係靚野，不過又貴一級... 圓形既佢出番d價錢親民d，我都有買d特別既例如hollywood blackmagic可以上youtube睇下

Square filter大過100mm就超貴

士奶打係咩黎
我要質素 價錢可以慢慢傾
square 就唔太考慮住

schneider
出鏡同filter, 玩中幅會熟悉d

了解了解thxxx

大家對H&Y nd filter點睇 佢個magnetic holder好似好方便

H&y filter holder 係好好用，好方便